Команда `unlink` используется для удаления одного файла или символической ссылки и не может быть использована для удаления директорий. Когда файл удаляется с помощью команды `unlink`, ядро Linux находит, что он соответствует номеру индекса X, удаляет запись файла из списка его каталога и уменьшает количество ссылок на индекс X на 1. Если количество ссылок равно 0, ядро знает, что на этот индекс нет никаких ссылок, поэтому безопасно удалить индекс и удалить блок данных, связанный с ним.

Важно отметить, что команда `unlink` обрабатывает только один файл или ссылку за раз, в то время как команда `rm` может обрабатывать несколько файлов и директорий одновременно. Кроме того, команда `rm` выполняет проверку безопасности, в то время как команда `unlink` не имеет никаких проверок безопасности. Поэтому команда `unlink` не рекомендуется для повседневного использования, и команда `rm` является более предпочтительным выбором для большинства целей.


# СИНТАКСИС

	unlink ФАЙЛ

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
